律政司: 有偏頗報道形容律政司上訴或覆核決定 強調檢控人員秉持最高專業標準 以同等尺度 不偏不倚地秉行公義

律政司依法作出上訴或覆核決定
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
對於有報道不斷使用偏頗字眼形容律政司就一些刑事案中作出的上訴或覆核決定，律政司今日（二月五日）表示，所有上訴或覆核決定均是經仔細研究後按相關法例提出，再由法庭依法作出裁決。

律政司的檢控人員在訴訟過程中，有責任提出準確和完整的法律論點，協助法庭審理案件。就法庭所判處的刑罰，律政司會仔細研究相關資料，包括主控官的報告及法庭的判刑理由，並在合適的情況下根據《裁判官條例》或《刑事訴訟程序條例》就刑罰申請覆核。若法庭裁定無罪時出現「有悖常情」的裁決，或出現錯誤法律觀點，律政司亦可根據《裁判官條例》或《區域法院條例》提出上訴。

律政司去年根據《刑事訴訟程序條例》第81A條提出的刑罰覆核申請有十七宗。在去年經已裁決的十二宗申請中，有十一宗申請得直。

律政司一直致力確保檢控工作執行妥當，檢控人員秉持最高的專業標準處理刑事案件，以同等的尺度，不偏不倚地秉行公義。但很遺憾地有部分傳媒作出報道時，仍然使用帶有偏見的字句，漠視律政司在聆訊上提出的理據和法庭在判決書中陳述的理由，以致未能全面反映事實。

完
2021年2月5日（星期五）
香港時間17時30分

係咪要笑

人唔笑狗都吠

份野香港警察幫手出？
一模一樣既

on9
人唔笑狗都吠啦

寫果個自己都覺得好笑

笑唔出

高可晴路過

扮乜撚嘢，香港紅官而只可以留喺大灣區，西方國家已視紅官為共諜

你唔係人民選出來，有乜資格講唔受任何人影響

律政司去年根據《刑事訴訟程序條例》第81A條提出的刑罰覆核申請有十七宗。在去年經已裁決的十二宗申請中，有十一宗申請得直。

有幾多單係20歳以下?
下級法庭想俾次機會
律政司就一定上訴追殺
唔重都唔收手
屌你老母啦

唔使辯駁
唔止香港人 全世界有眼睇

有邊宗係唔成立？

Well

社運果啲無印象係唔成立
可能係其他case

大狀：律政司擁有絕對的檢控權

大律師陸偉雄指，律政司擁有絕對的檢控權，雖然法庭具有監察案件的職權，但在三權分立的原則下，裁判官及法官最多只能向律政司提出意見，但無權介入最終的檢控決定。

陸並稱，留意到最近在不少案件中，律政司提告後又撤控，認為做法不理想，兼且浪費法庭時間。不過，由於律政司掌握檢控權，「每日帶幾多案上嚟，我哋冇say」，即使法庭不滿，亦無可奈何。

仲難聽過粗口

公民黨：香港仲有法治 有信心

嗯

唔成立係非社運案:

高等法院上訴法庭副庭長楊振權頒發上訴法庭判案理由書：
引言
1. 答辯人（陳志滔）被控三項“非禮”罪。控方指答辯人在1996年至1997年間“非禮”他的表妹（“X”）。答辯人否認控罪，並在裁判官陳慧敏（裁判官）席前受審。
2. 2018年10月19日，裁判官裁定答辯人三項控罪全部罪名成立，並在2018年11月16日判處他每項控罪要接受12個月感化令，三項控罪同期執行（原判刑）。
3. 申請人（律政司司長）認為原判刑有違判刑原則，亦屬明顯不足，是任何法官在考慮過全部有關因素後，不應會合理地認為是屬於恰當的判刑範圍之內，故根據香港法例第221章《刑事訟訴程序條例》第81A條提出申請，要求上訴法庭覆核原判刑。
4. 經聆訊後，本庭駁回申請人的刑期覆核申請，以下是本庭的判案理由。

65. 若然在目前階段再改判答辯人入獄，不但會破壞了他過往改過自新的努力，令他前途盡毀，更會對他的家庭，有極具破壞性的後果。
66. 案件發生久遠是否構成減刑理由要根據個別案件的情況而定。以本案的背景而言，裁判官以事件發生久遠作為減刑因素是合理及有基礎的，亦是正確的。
67. 本庭亦不能忽視事件經過20多年才舊事從提，及刑期覆核對答辯人造成的額外困擾。本庭認為即使原判刑屬輕判，司法公義亦無需要令本庭覆核原判刑。因此，本庭駁回申請人的刑期覆核申請，維持原判。

垃圾

呢單好撚離譜
連個官都出聲

當年唔告胡仙梁愛詩都要上立法會交代
依加直頭唔洗同公眾解釋檢控決定

早幾日好似有一單上訴失敗

人唔笑

都估到唔係社運case

果單係向原審覆核,用第81A條就一定係俾上訴庭

律政司：再嘈造鳩你

當香港人三歲細路仔？

琴日果單社會服務令變教導所喎

邊個信

原審就通常都失敗架啦
正常人都唔會成日話自己做錯野

磚頭掟水炮車兼攜易燃液男生判感化 裁判官駁回律政司覆核改判勞教申請

應該以為錢官果單

果單唔係81A
上CA review先重判啫

紅字為重點

Department of JOKE

非禮就識駁回，其他全部加刑

一般大眾未必識分Cap227 104 同 Cap221 81A 嘅.

呢單case就咁review都要出動DPP同Maggie Wong
咁疊馬

個尺度咪共慘黨尺度

好好笑

陰質錢 賤通天

條女仲要有前科

58. 案發時，答辯人不足15歲，如被判刑時，答辯人不足16歲，適用的條例可以是香港法例第226章《少年犯條例》。該條例第11(2)條亦列明：

“任何少年人如可用任何其他方法予以適當處理，則不得被判處監禁。”

59. 上述條例的立法目的是明顯的。法庭在判罰少年或年輕罪犯時必須較注重他們的更生，而非依重懲罰和阻嚇。非不得已，法庭不應判處少年或年輕罪犯入獄。

點解呢單review會識講呢啲野
社運案就要阻嚇性重判呢

販毒個女仔點解可以撤控？ 解釋到未 法官都講左機會好高 點解撤控？

嚴格追殺=佢地自稱公正,正義

唉

律政司一直致力確保檢控工作執行妥當，檢控人員秉持最高的專業標準處理刑事案件，以同等的尺度，不偏不倚地秉行公義。但很遺憾地有部分傳媒作出報道時，仍然使用帶有偏見的字句，漠視律政司在聆訊上提出的理據和法庭在判決書中陳述的理由，以致未能全面反映事實。

你自己d官都覺得你on9 啦

屌你
藍屍又唔上訴

唔需要再搵返舊嘅說話黎binc
罪魁禍首只有支共一個

行撚開啦屌你老母chinazi
敢做唔敢認

律政署幫撚樣同狗一樣點抬起頭丶夜晚瞓唔瞓得着㗎

哈哈哈哈哈

呢單有得簽保守行為嘅話

相同尺度起碼九成手足都應該有得簽保守行為啦

你班人試下同人講自己響doj做，睇下d人藐唔藐你

777同佢，一個毒辣，一個黑心，兩個不遑多讓

點解聲明無署名

20歳以下 -- CAAR1(1人) CAAR3(2人),CAAR7(1人),CAAR8(1人),CAAR10(1人),CAAR12(1人),CAAR13(下周三,1人)

殺貓貓狗狗個單又唔見佢拎上去法庭試, 唔得再拎去上訴庭咁熱衷

咁點解食冰狗女你又撤控

寫果條友自己有冇笑?

一隻手掌拍唔響的
CA三巨頭

郭偉強打人有埋片又係撤，劣正屍收皮喇

咁都7個啦

被美國制裁嘅Dept of Joke

黑警強姦少女又唔見上訴

仲有衝入人群的士狗

講咁多廢話把撚
你點做野 當人傻架

啲法官都係咁仆街

幾怕佢唔出聲, 佢有呢句就得
大家調轉睇就明

高尚情操又唔見你上訴屌你老味

黑警+律政狗=曱甴集團

你含撚啦

食屎啦，屌你老母

腥港乜仲有皇法咩

典感俾然知係佢自己寫，俾人認到唔撚笑到面黃

只有屌判得輕，從來無屌判得重，司法公正，難聽過粗口。

我夠話我自己係全世界最靚仔

屌你老母，全部死全家啦，律政司

咁不如將你工作既檔案詳細同你屋企人同親朋講解下

講下你點樣跟從上司要求去做上訴

記者一樣秉持最高的專業標準處理新聞，以同等的尺度，不偏不倚地秉行公義。

Department of Jokes

More like jerks

食撚屎啦大波驊！淨係識輸打贏要！

收啦

我要批你個波！律政司！